終於知點解自己無朋友

俾人屌我講野太刻薄 做野又無交帶
究竟我係點樣生存到今日

咁叻呀

唉 好失敗

肯改咪得囉

近幾個月輪流俾唔同人話我硬頸 唔識同人相處
交際真係好麻煩

改緊
起碼叫願意溝通
個問題就變咗唔識溝通
唔改好過改 一開口就得罪人

輪流聽到唔同人話 其實我好想幫你 不過你真係好撚硬頸

屌灰到爆

世界有三種人
一係冇咗佢唔得嘅人
二係可有可冇嘅人
三係唔想佢係度嘅人
而你係第三種

前排先俾人咁話完

自己知自己事
只係不停說服自己話唔改都無問題

留左口,
正確D係講野唔經大腦, 唔識睇人臉色, 自我中心, 做野甩漏, 全無貢獻

我個心好撚痛

加返少少同理心啦 講野前諗多步 如果換轉係人地同你講你會係咩感受 加油

重要就係我自己唔care 但人地care
我係咁諗 事實唔怕講 唔好中傷就得
Turns out個結果係其他人比我想像中脆弱
同埋成日都判斷錯自己同其他人嘅關係（不論高估定低估）
人際關係好麻煩好憎對人啊

勁

同事屌你？

有D野要練返黎，我覺得人際關係當中有部分係common sense黎，不過個common sense唔係天生有，係要學架
試下迫自己加入唔同既圈子埋下堆，聽下人地點樣溝通

至於人地點話你咩咩咩，唔使咁介意，你自己知自己事就得

前者慢慢黎，後者要注意下喇 事實上呢個世界大把人求求其其，不過佢地求其得黎又識滿足唔同人既需要，咁D人咪覺得佢好有交帶囉

好辛苦要不停接話題
一唔講野就問我係咪唔開心/攰
但其實我真係無野講
見佢地講野都係啲八掛/閒計
唔識同人傾閒計吖屌

啲無直接利害關係嘅野我會勁hea
例如所有唔計學分嘅野
盡力改緊
只係諗唔到個意義喺邊 做得好辛苦

同學
接佢收工傾下計

試下分享開心既野俾朋友聽，好似自己鐘意食既野，琴日睇左套戲，前日買左套衫咁。

其實幾fd都好，傾計內容大部分都係廢水黎，八卦野講是非同埋呻居多，唔會有所謂既高質溝通

我講無問題
但我唔識回應
：哇我尋日去a1買咗個xx包勁好食
：係咩
屌

我同你一樣 唔關我事既野我會好hea，不過你要記住，當一件事involve到身邊既人例如同學，就要格外認真。你唔使追求原美，你本住一個唔想麻煩自己麻煩人既心態去處事就得。

ps 人係好鬼小氣既生物

俾comment 囉

點好食法？幾錢？係咪真係咁好食？你自己覺得a1最好食既野係咩？

其實有D似DSE中文見解論證整合拓展

知道
有時麻煩自己同麻煩人真係好難揀
好似開句聲就做少好多野咁

麻煩到人一定難搞過麻煩自己，你諗下，麻煩到人你除左要handle件事，最仆街既係要處理埋人際關係

整合拓展會俾指示吖嘛
衣食住行都好啲 一偏少少我就搭唔到嘴
：今晚要早啲返
：有野做咩？
：睇xx盃
：.......？

好啦咁 以後盡量唔好麻煩人
因為我有時會覺得互助下可以建立關係

當去到某個情況你真係答唔到爹，就唔勉強

你依個case條友都係想inform你，咁你知完就算，唔洗點講落下

我以前都好似你咁 唔care人地
但係當我分咗手 係我最唔開心既時候
我一班朋友會擔心我 主動關心我
我個下就醒覺 唔可以再好似以前咁對人

互助的確可以幫到下既，前提係你係一個醒目仔，知人地有咩需要

咁你就可以用你有人冇既野幫人

但其他人係可以繼續9up 有咩講錯都唔驚
通常哩個位我就會開始靜
一靜就靜到完場 然後慢慢同佢地疏遠
惡性循環

可能我咁多年嚟死好彩
識親啲人都忍到我 我先無特別醒覺話要改
今次係第一次俾同輩咁挑出嚟講

我都有呢個問題
唔關自己事既野好似比人感覺漠不關心
少出聲, 缺乏幽默感
無興趣話題好少插口

然後又唔太主動又唔聽唔理是非

你都識講係9up 傾計都要岩嘴型架

btw唔洗咁介意自己9up唔到，吹水能力有D似做戲，唔知你明唔明我講乜

咁我都係唔冒險了

明啊 一同人吹水就周身唔聚財
尤其係啲打打鬧鬧環節 真係要喺腦入面rehearsal 勁多次先至成功接到
同interview一樣咁精神緊張

真係好嚴重嘅問題嚟
人際關係唔好就無歸屬感 無歸屬感再返工返學就好撚辛苦
日日都好似坐監咁

試下得閒同人講下笑輕鬆下，講下笑話，講下你見過既柒野，輕鬆打開話題。

btw 唔洗做到同到人人都傾到計，搵D興趣相近既人做fd先

好
輕鬆下 ok 盡力
聽日同個幾年無聯絡嘅中同食飯
真係一片空白 有無咩好話題

又唔係人際關係唔好

係同每個圈子都好似fd唔到
每個圈子都識但唔會超級熟

變相人地有活動未必會叫埋你

但人地就會以為你應該好忙

講下中學往事，唱下邊個老師最仆街，一定講到2046

講下自己近來點，係大學見到咩有趣野share下

再認真D就講前途

其實好L多野講

試下聽多d 903
學下主持點同人對答咁
問下點解森美會～暢所欲言

我聽天由命架渣 無特別去同啲人熟
有人主動搵咪應下咁

多謝巴打
我r爆頭除咗 近來點啊 之外都諗唔到

樓主多唔多朋友？
有真朋友既叫佢幫下你咁啦

即單

「其實我好想幫你，但你真係太硬頸唔聽人講」
我諗外力幫極都有限嘅